【騰騰震】 唔明擋風同保暖既清晰定義

有啲人話風褸擋風唔保暖
有啲人話羽絨保暖唔擋風

唔清楚分別
同埋咩環境應該著邊種

溫度既影響 個身凍就羽絨

身暖 不過覺得間中涼涼地 風褸

簡單啲 好似沖完熱水涼咁
你個熱力係自己熱既 只需要風褸

發高燒 發冷 個身點都好撚凍 羽絨

風褸防風係以免啲風不斷吹埋黎 帶走你身體本身既體溫 令你覺得凍 但風褸係無保暖 只係純粹擋風 保暖要靠其他衫

羽絨保暖係因為羽絨入面既絨毛可以保存到暖空氣 所以保暖
但無防風效果 所以大風既環境 啲風不斷吹埋黎 會吹走羽絨保存既暖空氣 令你覺得凍 唔夠暖

有樣野叫風寒效果 同樣既溫度下 有風同無風比較
有風既環境感覺係會比無風既環境凍
想知就自己google下 清楚啲

簡單咁講
如果一個地方大風既 咁就風褸重要 但入面要自己加厚衫
無風既 一件羽絨面就可以
不過其實兩樣野係相輔相成 無話邊樣好啲 係睇天氣而定

利伸： 9up

用氣化冷凍法咪唔使理囉

用火雞替身咪乜都搞掂晒

謝樓上巴打解說

即係
有風環境就著風褸
冇風就著返保暖

咁有咩風褸真防風 ?

大風又凍的話應該
入面著浸薄羽絨(依家有D人造的羽絨又夠薄又有一定保暖能力)
出面著風褸

當然極端天氣就另計
上面咁著我都頂到上年香港最凍果時的天氣(新界撚,應該有3度左右)

保暖： 用衣物物料特性來增加儲蓄體温容量稱為保暖
一般用 volume 量度
e.g. 羽絨分600 700 800 1000
抓毛分為polatec 100 (用係頸巾手套), 200( 套防水褸嘅內膽), 300 (最厚,一件單著)
個標籤係指同一重量嘅絨 可以trap 到幾多空氣
數字越高 即係可trap空氣越多aka 多啲體温能夠給予保留

防風： 防風物料一般用風壓 bar psi kpa來 量度強弱

大風時 有效防止風吹走體温
防風料一般為一個平滑的膜 無助trap 空氣

windstopper / goretex 物料
lab test 數據 係第1/2

認料唔認brand
當然仲有好多布 lab： toray 3m xdcs ...........

Btw羽絨其實係保住溫度
未必係保暖

（以前睇藍貓有個實驗係
放枝雪條入去 羽絨到 係會比出面更慢溶）

保暖=防體溫外流
擋風=防外面風入

一個外一個內

所有衫都係嫁啦，唔通發熱咩

係風褸之餘入面要加厚衫
外層有件風褸防風 內層就其他衫做保暖
或者好似另一位巴打講咁加件薄羽絨
不過你諗住幾度左右先？
如果一般香港就無咩所謂 都唔會太凍

有d爬山牌子薄風褸d款式內面有層保暖物料設計
但只頂到市區十二度-十五度
上山就咪搞...凍到震

去一轉哈爾濱就明
導遊話好多南方人著羽絨去玩，一俾風吹就幾厚都冇用
所以佢地係唔著羽絨而係著皮草，保暖又擋風
如果著羽絨最好加件gore tex擋風